[Studio_Deen_(1988-2005).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Studio_Deen_\(1988-2005\).jpg "fig:Studio_Deen_(1988-2005).jpg")
**株式會社STUDIO
DEEN**（，）是[日本一家位於](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[武藏野市](../Page/武藏野市.md "wikilink")\[1\]的動畫製作公司。成立於1975年。[日本動畫協會正式會員](../Page/日本動畫協會.md "wikilink")。

## 概要、沿革

STUDIO
DEEN的前身是[日昇動畫內部專門負責上色的工作室](../Page/日昇動畫.md "wikilink")。1975年3月14日\[2\]，由當時「日昇工作室（<small></small>）」（今日昇動畫）擔任機器人主題電視動畫《[勇者萊汀](../Page/勇者萊汀.md "wikilink")》負責上色檢查的長谷川洋。從協助日昇動畫作品的上色工作起家，並以當時承包作品名稱的最後一個字「汀」做命名\[3\]，正式成立「**有限公司STUDIO
DEEN**（<small></small>，以下用DEEN簡稱）｣。

1982年，STUDIO
DEEN首度嘗試動畫的統包製作。當初，DEEN主要負責[SHIN-EI動畫作品](../Page/SHIN-EI動畫.md "wikilink")《[哆啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(1979年電視動畫\).md "wikilink")》和《》的協力製作。1984年4月之後，《[福星小子](../Page/福星小子.md "wikilink")》的總承包商從小丑工作室（今[Studio
Pierrot](../Page/Studio_Pierrot.md "wikilink")）轉換成DEEN負責。至1990年代前半，DEEN承包了《[相聚一刻](../Page/相聚一刻.md "wikilink")》、《》、《[亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")》、《》等等電影公司[Kitty
film作品的動畫實質製作](../Page/Kitty_film.md "wikilink")。

1994年4月登記變更成為**株式會社**。2005年，迎接STUDIO
DEEN公司創立30周年，隔年1月將總部從[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[杉並區搬遷至東京都](../Page/杉並區.md "wikilink")[武藏野市](../Page/武藏野市.md "wikilink")\[4\]。

2011年4月1日，與株式會社Ima Group（<small></small>）結成商業聯盟\[5\]。同年9月30日，長谷川卸任STUDIO
DEEN社長，轉任Ima Group的顧問。

STUDIO DEEN也有專屬的攝影部門與3DCG製作部門，而且還有替部門取名字。攝影部門取名叫做「組\[6\]」，但在製作《[莉露莉露妖精
～妖精之門～](../Page/莉露莉露妖精.md "wikilink")》（2016年）開始改用「DEEN
digital」。而3DCG製作部門（2004年開設）取名叫做「[海鳥](../Page/海鳥.md "wikilink")（<small></small>）」。

國外方面，STUDIO
DEEN擁有一家在[中國的](../Page/中國.md "wikilink")[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")「蘇州丹尼動畫有限公司（簡稱丹尼動畫，舊名：蘇州工作室）」。作畫和上色方面，與[韓國的動畫公司](../Page/大韓民國.md "wikilink")建立其協助關係。
 2013年9月，STUDIO DEEN繼承母公司Ima Group旗下音樂公司「Cosmic
Record」的經營權，負責音樂CD的企劃、總企劃製作的職務。

STUDIO
DEEN另外還有事角色製作和授權管理，並專注於自家開發的內容作為角色業務。因此目前正在跟[株式會社Surfersparadise](http://www.surpara.com/)共同以「i-style
Project」企劃的名義進行[VOCALOID3角色蒼姬琉璃與Merli](../Page/VOCALOID.md "wikilink")，以及「[Project
Yumenikki](../Page/夢日記.md "wikilink")」的媒體混合展開。還有與中國跨國共同企劃製作播映的電視動畫《[靈劍山](../Page/從前有座靈劍山#電視動畫.md "wikilink")》，並負責在國內出周邊商品與相關的授權管理\[7\]。

此外。代表作品方面，有[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")[高橋留美子的](../Page/高橋留美子.md "wikilink")《福星小子》、《相聚一刻》、《亂馬½》，和漫畫改編後來延伸成電視、電影動畫系列的《[逮捕令](../Page/逮捕令_\(動畫\).md "wikilink")》、《[浪客劍心](../Page/浪客劍心.md "wikilink")》、《[今日大魔王](../Page/魔之系列#電視動畫.md "wikilink")》、《[地獄少女](../Page/地獄少女.md "wikilink")》及《[暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")》。主要資深動畫師方面，有福星小子開始擔任[導演的](../Page/導演.md "wikilink")[押井守](../Page/押井守.md "wikilink")，和作畫指導起家、並包辦了亂馬½、浪客劍心、[閃靈二人組的演出家](../Page/閃靈二人組.md "wikilink")[古橋一浩和擔任](../Page/古橋一浩.md "wikilink")[原畫及](../Page/原畫師.md "wikilink")[人物設計的](../Page/人物設計.md "wikilink")[中嶋敦子](../Page/中嶋敦子.md "wikilink")，皆出身自STUDIO
DEEN。

## 作品列表

### 獨立製作

#### 電視動畫

  - 1980年代

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p>1986年</p></td>
<td><p><a href="../Page/福星小子.md" title="wikilink">福星小子</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>從第130話開始，第129話以前由<a href="../Page/Studio_Pierrot.md" title="wikilink">Studio Pierrot製作</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986年</p></td>
<td><p>1988年</p></td>
<td><p><a href="../Page/相聚一刻.md" title="wikilink">相聚一刻</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p>1989年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/亂馬½.md" title="wikilink">亂馬½</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>亂馬½ 熱鬥篇</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 1990年代

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/DNA².md" title="wikilink">DNA²</a></p></td>
<td></td>
<td><p>與<a href="../Page/MADHOUSE.md" title="wikilink">MADHOUSE共同製作</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>1996年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼神童子ZENKI.md" title="wikilink">鬼神童子ZENKI</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法提琴手.md" title="wikilink">魔法提琴手</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(動畫)#第1期.md" title="wikilink">逮捕令</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/靈異獵人.md" title="wikilink">靈異獵人</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/科學情人.md" title="wikilink">科學情人</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/浪客劍心.md" title="wikilink">浪客劍心</a></p></td>
<td></td>
<td><p>從第67話開始，第66話以前由<a href="../Page/GALLOP_(動畫工作室).md" title="wikilink">GALLOP製作</a>。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/影技.md" title="wikilink">SHADOW SKILL -影技-</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/抓狂一族.md" title="wikilink">抓狂一族</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>EAT-MAN'98</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊甸少年.md" title="wikilink">伊甸少年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/封神演義_(漫畫).md" title="wikilink">仙界傳 封神演義</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>、</p></td>
<td><p>2季都在1999年內播出。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 2000年代前半

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/六門天外.md" title="wikilink">六門天外</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/萬有引力_(漫畫).md" title="wikilink">萬有引力</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/破壞魔定光.md" title="wikilink">破壞魔定光</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/光劍星傳EX.md" title="wikilink">光劍星傳EX</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(動畫)#第2期.md" title="wikilink">逮捕令 Second Season</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/幻影天使.md" title="wikilink">幻影天使 (2001年版)</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/心之圖書館.md" title="wikilink">心之圖書館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖石小子.md" title="wikilink">聖石小子</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/尋找滿月.md" title="wikilink">尋找滿月</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/盜賊王JING.md" title="wikilink">盜賊王JING</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鬼眼狂刀.md" title="wikilink">鬼眼狂刀</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/閃靈二人組.md" title="wikilink">閃靈二人組</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/BOM_BOM彈珠人太空戰士.md" title="wikilink">Bom Bom 彈珠人太空戰士</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔偵探洛基.md" title="wikilink">魔偵探洛基RAGNAROK</a></p></td>
<td><p>|</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/闇與帽子與書的旅人.md" title="wikilink">闇與帽子與書的旅人</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北方戀曲.md" title="wikilink">北方戀曲 ～Diamond Dust Drops～</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/抓鬼天狗幫.md" title="wikilink">抓鬼天狗幫</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/瑪莉亞的凝望.md" title="wikilink">瑪莉亞的凝望、瑪莉亞的凝望 ～春～</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
<td><p>小說</p></td>
<td><p>2季都在2004年內播出。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔之系列#電視動畫.md" title="wikilink">今日大魔王！</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/次元艦隊.md" title="wikilink">次元艦隊</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 2000年代後半

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>今日大魔王！2</p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/植木的法則.md" title="wikilink">植木的法則</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/極樂天師.md" title="wikilink">極樂天師</a></p></td>
<td><p>{{lang|ja|あまえないでよっ</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/地獄少女.md" title="wikilink">地獄少女</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>極樂天師 喝</p></td>
<td></td>
<td><p>{{lang|ja|あまえないでよっ</p></td>
<td><p>喝</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Fate/stay_night.md" title="wikilink">Fate/stay night</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/備長炭_(動畫).md" title="wikilink">小小備長炭</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/暮蟬悲鳴時.md" title="wikilink">暮蟬悲鳴時</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/SIMOUN.md" title="wikilink">simoun</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/變身公主.md" title="wikilink">變身公主</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/少年陰陽師.md" title="wikilink">少年陰陽師</a></p></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地獄少女 二籠</p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/光明之淚X風.md" title="wikilink">光明之淚X風</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/桃華月憚.md" title="wikilink">桃華月憚</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/CODE-E.md" title="wikilink">CODE-E</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>暮蟬悲鳴時解</p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/無敵偵探貴公子.md" title="wikilink">無敵偵探貴公子</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/棋靈少女.md" title="wikilink">棋靈少女</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(動畫)#第3期.md" title="wikilink">逮捕令 全速前進</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/破天荒遊戲.md" title="wikilink">破天荒遊戲</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/搞笑漫畫日和.md" title="wikilink">搞笑漫畫日和</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>今日大魔王！3</p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/吸血鬼騎士.md" title="wikilink">吸血鬼騎士、吸血鬼騎士 Guilty</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>2季都在2008年內播出。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/純情羅曼史.md" title="wikilink">純情羅曼史、純情羅曼史2</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Mission-E</p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>地獄少女 三鼎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>瑪莉亞的凝望 4th Season</p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/TBS電視台.md" title="wikilink">TBS綜藝節目</a>「」內動畫單元。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/料理偶像.md" title="wikilink">料理偶像</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p>STUDIO DEEN負責動畫協力製作。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/07-GHOST.md" title="wikilink">07-GHOST</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/海貓悲鳴時.md" title="wikilink">海貓悲鳴時</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/碧陽學園學生會議事錄.md" title="wikilink">學生會的一存</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 2010年代前半

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>搞笑漫畫日和+</p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>動物環境會議</p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/逆轉監督.md" title="wikilink">逆轉監督</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/薄櫻鬼_～新选组奇谭～.md" title="wikilink">薄櫻鬼、薄櫻鬼 碧血錄</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td><p>2季都在2010年內播出。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/妖怪少爺.md" title="wikilink">妖怪少爺</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/這樣算是殭屍嗎？.md" title="wikilink">這樣算是殭屍嗎？</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Dragon_crisis!.md" title="wikilink">Dragon crisis！</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/世界一初戀.md" title="wikilink">世界一初戀、世界一初戀2</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>2季都在2011年內播出。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>妖怪少爺 ～千年魔京～</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘟嘟貓觀察日記.md" title="wikilink">嘟嘟貓觀察日記</a></p></td>
<td></td>
<td><p>與、共同製作。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>這樣算是殭屍嗎？OF THE DEAD</p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緋色的碎片.md" title="wikilink">緋色的碎片、緋色的碎片 第二章</a></p></td>
<td><p>、</p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td><p>2季都在2012年內播出。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/殭屍哪有那麼萌？.md" title="wikilink">殭屍哪有那麼萌？</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>薄櫻鬼 黎明錄</p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/八犬傳－東方八犬異聞－.md" title="wikilink">八犬傳 －東方八犬異聞－</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/薔薇少女.md" title="wikilink">薔薇少女 (新作)</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>[[義風堂堂！！兼續和慶次|義風堂堂</p></td>
<td><p>兼續和慶次]]</p></td>
<td><p>{{lang|ja|義風堂々</p></td>
<td><p>兼続と慶次}}</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/眼鏡部！.md" title="wikilink">眼鏡部！</a></p></td>
<td></td>
<td><p>|原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻Trick.md" title="wikilink">櫻Trick</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/pupa.md" title="wikilink">pupa</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>繪本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/幕末Rock.md" title="wikilink">幕末Rock</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>每度！抓狂一族</p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p>小說《羅德斯島戰記》衍生新作動畫作品。與<a href="../Page/雲雀工作室.md" title="wikilink">雲雀工作室共同製作</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/記錄的地平線.md" title="wikilink">記錄的地平線2</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 2010年代後半

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>WASIMO (第2、3期)</p></td>
<td></td>
<td><p>繪本</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>純情羅曼史3</p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寶石寵物_魔法變身.md" title="wikilink">寶石寵物 魔法變身</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p><a href="../Page/三麗鷗.md" title="wikilink">三麗鷗與</a>原案的遊戲原作衍生動畫系列。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/昭和元祿落語心中.md" title="wikilink">昭和元祿落語心中</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/為美好的世界獻上祝福！.md" title="wikilink">為美好的世界獻上祝福！</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/從前有座靈劍山.md" title="wikilink">從前有座靈劍山 星塵之宴</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/莉露莉露妖精～妖精之門～.md" title="wikilink">莉露莉露妖精 ～妖精之門～</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p>三麗鷗與SEGA Toys原案的遊戲原作衍生動畫系列。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SUPER_LOVERS.md" title="wikilink">SUPER LOVERS</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>WASIMO (第4期)</p></td>
<td></td>
<td><p>繪本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/在下坂本，有何貴幹？.md" title="wikilink">在下坂本，有何貴幹？</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/初戀怪獸.md" title="wikilink">初戀怪獸</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青鬼.md" title="wikilink">青鬼 ～真·動畫～</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>昭和元祿落語心中 -助六再現篇-</p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>為美好的世界獻上祝福！2</p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>WASIMO (第5期)</p></td>
<td></td>
<td><p>繪本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/從前有座靈劍山.md" title="wikilink">從前有座靈劍山 通往叡智的資格</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SUPER LOVERS 2</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/青春歌舞伎.md" title="wikilink">青春歌舞伎</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>莉露莉露妖精 ～魔法之鏡～</p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p>三麗鷗與SEGA Toys原案的遊戲原作衍生動畫系列。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鬼燈的冷徹.md" title="wikilink">鬼燈的冷徹 第貳期</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>第1期原由<a href="../Page/WIT_STUDIO.md" title="wikilink">WIT STUDIO製作</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊藤潤二驚選集.md" title="wikilink">伊藤潤二驚選集</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>WASIMO (第6期)</p></td>
<td></td>
<td><p>繪本</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/錢進球場.md" title="wikilink">錢進球場 (第1～2期)</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/音樂少女.md" title="wikilink">音樂少女</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>告訴我吧魔法靈擺 ～莉露莉露妖精～</p></td>
<td></td>
<td><p>三麗鷗與SEGA Toys原案的遊戲原作衍生動畫系列。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔法律事務所.md" title="wikilink">魔法律事務所</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/軒轅劍·蒼之曜.md" title="wikilink">軒轅劍·蒼之曜</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p><strong>播出中</strong></p></td>
<td><p>BAKUMATSU CRISIS</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>未定</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡蝶綺_～少年信長～.md" title="wikilink">胡蝶綺 ～少年信長～</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廚病激發Boy.md" title="wikilink">廚病激發Boy</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/七大罪_(漫畫).md" title="wikilink">七大罪 諸神的逆鱗</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>第1～2期原由<a href="../Page/A-1_Pictures.md" title="wikilink">A-1 Pictures製作</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 單集電視動畫

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### OVA

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p><a href="../Page/天使之卵_(動畫).md" title="wikilink">天使之卵</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年－1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/機動警察.md" title="wikilink">機動警察</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年－1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(動畫)#OVA.md" title="wikilink">逮捕令</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p><a href="../Page/無責任艦長.md" title="wikilink">無責任艦長</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼神童子ZENKI.md" title="wikilink">鬼神童子ZENKI外傳 ～黯鬼奇譚～</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/浪客劍心#追憶篇.md" title="wikilink">浪客劍心 追憶篇</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年－2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/R.O.D_-READ_OR_DIE-.md" title="wikilink">R.O.D -READ OR DIE-</a></p></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/浪客劍心#星霜篇.md" title="wikilink">浪客劍心 星霜篇</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年－2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪莉亞的凝望.md" title="wikilink">瑪莉亞的凝望 3rd Season</a></p></td>
<td></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年－2008年</p></td>
<td><p><a href="../Page/魔之系列.md" title="wikilink">今日大魔王！R</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>《週刊少年Sunday》50週年紀念暨高橋留美子展活動上映，2010年DVD化[8]。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/暮蟬悲鳴時_(動畫).md" title="wikilink">暮蟬悲鳴時禮</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/世界一初戀.md" title="wikilink">世界一初戀 ～小野寺律的場合～</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年－2012年</p></td>
<td><p>暮蟬悲鳴時煌</p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/薄櫻鬼_～新選組奇譚～.md" title="wikilink">薄櫻鬼 雪華錄</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/浪客劍心#新京都篇.md" title="wikilink">浪客劍心 新京都篇</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>暮蟬悲鳴時擴 ～Outbreak～</p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/眷戀你的溫柔.md" title="wikilink">眷戀你的溫柔</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/昭和元祿落語心中.md" title="wikilink">昭和元祿落語心中</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英雄派遣公司.md" title="wikilink">英雄派遣公司</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬼燈的冷徹.md" title="wikilink">鬼燈的冷徹</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 電影動畫

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首映年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1985年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p><a href="../Page/機動警察.md" title="wikilink">機動警察 the Movie</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p>{{link-ja|亂馬½：中國寢崑崙大決戰！規則無視的激鬥篇</p></td>
<td><p>|らんま1/2 中国寝崑崙大決戦! 掟やぶりの激闘篇</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>{{lang|ja|らんま½ 中国寝崑崙大決戦！掟やぶりの激闘篇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/逮捕令_(動畫)#劇場版.md" title="wikilink">逮捕令 the MOVIE</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/六門天外#電影版.md" title="wikilink">劇場版 六門天外 ～傳說的火焰龍～</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/頭文字D.md" title="wikilink">頭文字D Third Stage</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Fate/stay_night.md" title="wikilink">Fate/stay night Unlimited Blade Works</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/義呆利_Axis_Powers#電影.md" title="wikilink">銀幕意呆利Axis Powers Paint it, White（塗成白色吧！）</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/薄櫻鬼_～新選組奇譚～.md" title="wikilink">劇場版 薄櫻鬼 第一章 京都亂舞</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>劇場版 薄櫻鬼 第二章 士魂蒼穹</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/世界一初戀.md" title="wikilink">劇場版 世界一初戀 ～橫澤隆史的場合～</a></p></td>
<td></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/音樂少女#短片電影動畫.md" title="wikilink">音樂少女</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p><a href="../Page/青年動畫製作者育成計劃.md" title="wikilink">動畫未來</a>2015出品作。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/明治東京戀伽.md" title="wikilink">劇場版『明治東亰戀伽』</a></p></td>
<td></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="http://nazeikiru-eiga.com/">為何而生 蓮如上人與吉崎炎上</a></p></td>
<td></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/青鬼.md" title="wikilink">青鬼 THE ANIMATION</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 網路動畫

  - [義呆利 The Beautiful
    World](../Page/義呆利_Axis_Powers.md "wikilink")（2009年）
  - [Starry☆Sky](../Page/Starry☆Sky.md "wikilink") （2010年）

#### 圖片劇場

  - （2013年－）

### 協力製作

#### 電視動畫

  - 1980年代及以前

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1979年</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/哆啦A夢_(1979年電視動畫).md" title="wikilink">哆啦A夢 (1979年版)</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/SHIN-EI動畫.md" title="wikilink">SHIN-EI動畫</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p>1987年</p></td>
<td><p><a href="../Page/忍者小靈精.md" title="wikilink">忍者哈特利</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p>1983年</p></td>
<td><p><a href="../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md" title="wikilink">戰鬥裝甲Xabungle</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/日昇動畫.md" title="wikilink">日本日昇動畫</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p>1984年</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖戰士DUNBINE.md" title="wikilink">聖戰士鄧拜音</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/銀河漂流.md" title="wikilink">銀河漂流華爾分</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p><a href="../Page/小超人.md" title="wikilink">小超人帕門 (1983年版)</a></p></td>
<td></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984年</p></td>
<td><p>1985年</p></td>
<td><p><a href="../Page/重戰機.md" title="wikilink">重戰機L-Gaim</a></p></td>
<td></td>
<td><p>日本日昇動畫</p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p>1988年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/美味大挑戰.md" title="wikilink">美味大挑戰</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>比利犬商會</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 1990年代

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p><a href="../Page/機甲警察金屬傑克.md" title="wikilink">機甲警察金屬傑克</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/日昇動畫.md" title="wikilink">日昇動畫</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年－</p></td>
<td><p><strong>播出中</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蠟筆小新.md" title="wikilink">蠟筆小新</a></p></td>
<td></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td><p>主要負責1996年（第172話）、2015年（第859話、861話）集數。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>1994年</p></td>
<td><p><a href="../Page/機動戰士V_GUNDAM.md" title="wikilink">機動戰士V鋼彈</a></p></td>
<td></td>
<td><p>日昇動畫</p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/疾風戰士.md" title="wikilink">疾風戰士</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/宇宙小毛球.md" title="wikilink">宇宙小毛球</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/OLM.md" title="wikilink">OLM</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p><a href="../Page/城市獵人#電視動畫特別篇.md" title="wikilink">城市獵人特別篇：再見我的甜心</a></p></td>
<td></td>
<td><p>日昇動畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超速搖搖.md" title="wikilink">超速搖搖</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/XEBEC.md" title="wikilink">XEBEC</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/天生一對_(漫畫).md" title="wikilink">天生一對</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/J.C.STAFF.md" title="wikilink">J.C.STAFF</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Studio_Pierrot.md" title="wikilink">Studio Pierrot</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>2000年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>漫畫《天才老爹》衍生新作動畫作品。</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p><a href="../Page/HUNTER×HUNTER.md" title="wikilink">HUNTER×HUNTER</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日本動畫公司.md" title="wikilink">日本動畫公司</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 2000年代

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>蒲公英之戀</p></td>
<td><p>ぽぽたん</p></td>
<td><p><a href="../Page/SHAFT.md" title="wikilink">SHAFT</a></p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怪醫黑傑克_(動畫)#特別篇《4個生命奇蹟》.md" title="wikilink">怪醫黑傑克2小時特別篇 4個生命奇蹟</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/手塚製作公司.md" title="wikilink">手塚製作公司</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/R.O.D_-THE_TV-.md" title="wikilink">R.O.D -THE TV-</a></p></td>
<td><p>J.C.STAFF</p></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/武裝鍊金.md" title="wikilink">武裝鍊金</a></p></td>
<td></td>
<td><p>XEBEC</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京地震8.0.md" title="wikilink">東京地震8.0</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/BONES_(動畫製作公司).md" title="wikilink">BONES</a>、<a href="../Page/Kinema_Citrus.md" title="wikilink">Kinema Citrus</a></p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/潘朵拉之心.md" title="wikilink">潘朵拉之心</a></p></td>
<td></td>
<td><p>XEBEC</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/來來貓.md" title="wikilink">來來貓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>與共同協力製作。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 2010年代

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首播年份</p></th>
<th><p>播畢年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/惡之華_(2009年漫畫).md" title="wikilink">惡之華</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/ZEXCS.md" title="wikilink">ZEXCS</a>[9]</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/絕對雙刃.md" title="wikilink">絕對雙刃</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/8bit.md" title="wikilink">8bit</a></p></td>
<td><p>小說</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### OVA

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/偵探物語.md" title="wikilink">偵探物語 ～殺意的領域～</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安利美特.md" title="wikilink">animate</a></p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵拳系列.md" title="wikilink">鐵拳 -TEKKEN-</a></p></td>
<td></td>
<td><p>Four-Some</p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 電影動畫

  - 1980年代

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首映年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1980年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的恐龍.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄的恐龍</a></p></td>
<td></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的宇宙開拓史.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄的宇宙開拓史</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/我是桃太郎的什麼呢？.md" title="wikilink">哆啦A夢：我是桃太郎的什麼呢？</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/21衛門.md" title="wikilink">劇場版 21衛門：前往宇宙一路順風！</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的大魔境.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄的大魔境</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/怪物小王子_(朝日電視台版).md" title="wikilink">劇場版 怪物小王子：惡魔之劍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的海底鬼岩城.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄的海底鬼岩城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1984年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的魔界大冒險.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄的魔界大冒險</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福星小子2_綺麗夢中人.md" title="wikilink">劇場版 福星小子2：綺麗夢中人</a></p></td>
<td></td>
<td><p>Studio Pierrot</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1986年</p></td>
<td></td>
<td><p>{{lang|ja|プロゴルファー猿 スーパーGOLFワールドへの挑戦</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p>劇場版 高爾夫球手猿：甲賀秘境！影之忍法高爾夫晉見！</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p><a href="../Page/超能力魔美.md" title="wikilink">劇場版 超能力魔美：星空上的跳舞娃娃</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 1990年代以後

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>首映年份</p></th>
<th><p>中文名稱</p></th>
<th><p>日文名稱</p></th>
<th><p>總承包商</p></th>
<th><p>原作類別</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄與動物行星.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄與動物行星</a></p></td>
<td></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄與雲之王國.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄與雲之王國</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>{{link-ja|麵包超人：打倒幽靈船</p></td>
<td><p>|それいけ!アンパンマン ゆうれい船をやっつけろ</p></td>
<td><p>}}</p></td>
<td><p>{{lang|ja|それいけ！アンパンマン ゆうれい船をやっつけろ</p></td>
<td><p>}}</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p><a href="../Page/神奇寶貝劇場版：超夢的逆襲.md" title="wikilink">劇場版 神奇寶貝：超夢的逆襲</a></p></td>
<td></td>
<td><p>OLM</p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/大雄的太陽王傳說.md" title="wikilink">哆啦A夢：大雄的太陽王傳說</a></p></td>
<td></td>
<td><p>SHIN-EI動畫</p></td>
<td><p>漫畫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/宇宙戰艦大和號2199.md" title="wikilink">宇宙戰艦大和號2199 遊星方舟</a></p></td>
<td></td>
<td><p>XEBEC</p></td>
<td><p>原創</p></td>
<td><p>漫畫《宇宙戰艦大和號》衍生新作動畫作品。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 負責上色作品

#### 電視動畫

  - [日昇動畫](../Page/日昇動畫.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [無敵超人贊波3](../Page/無敵超人贊波3.md "wikilink")（1977年－1978年）

  - [無敵鋼人泰坦3](../Page/無敵鋼人泰坦3.md "wikilink")（1978年－1979年）

  - [機動戰士鋼彈](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")（1979年－1980年）

  - [傳說巨神伊甸王](../Page/傳說巨神.md "wikilink")（1980年－1981年）

  - [無敵機器人 托萊達G7](../Page/無敵機器人_托萊達G7.md "wikilink")（1980年－1981年）

  - [太陽之牙](../Page/太陽之牙.md "wikilink")（1981年－1983年）

  - [最強機器人大王者](../Page/最強機器_大王者.md "wikilink")（1981年－1982年）

  - [戰鬥裝甲Xabungle](../Page/戰鬥裝甲Xabungle.md "wikilink")（1982年－1983年）

  - [聖戰士鄧拜音](../Page/聖戰士DUNBINE.md "wikilink")（1983年－1984年）

  - [裝甲騎兵](../Page/裝甲騎兵.md "wikilink")（1983年－1984年）

  - （1984年－1985年）

  - [城市獵人系列](../Page/城市獵人.md "wikilink")

      - 城市獵人（1987年－1988年）
      - 城市獵人2（1988年－1989年）
      - 城市獵人3（1989年－1990年）
      - 城市獵人'91（1991年）

  - [魔神英雄傳](../Page/魔神英雄傳.md "wikilink")（1988年－1989年）

  - [魔動王](../Page/魔動王.md "wikilink")（1989年－1990年）

<!-- end list -->

  - 其它

<!-- end list -->

  - （總承包商：[土田製作公司](../Page/土田製作公司.md "wikilink")，1980年－1982年）

  - [超能力魔美](../Page/超能力魔美.md "wikilink")（總承包商：[SHIN-EI動畫](../Page/SHIN-EI動畫.md "wikilink")，1987年－1989年）

  - [北斗神拳2](../Page/北斗神拳.md "wikilink")（總承包商：[東映動畫](../Page/東映動畫.md "wikilink")，1987年－1988年）

  - [新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（總承包商：[GAINAX](../Page/GAINAX.md "wikilink")、[龍之子製作公司](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")，1995年－1996年）

#### 電影動畫

  - [機動戰士鋼彈系列](../Page/機動戰士GUNDAM.md "wikilink")

      - 劇場版 機動戰士鋼彈（1981年）
      - 劇場版 機動戰士鋼彈II 哀·戰士篇（1981年）
      - 劇場版 機動戰士鋼彈III 相逢宇宙篇（1982年）

  - [劇場版 傳說巨神伊甸王：接觸篇／發動篇](../Page/傳說巨神.md "wikilink")（1982年）

  - [劇場版 福星小子2：綺麗夢中人](../Page/福星小子2_綺麗夢中人.md "wikilink")（1984年）

  - （1988年）

  - [螢火蟲之墓](../Page/螢火蟲之墓.md "wikilink")（1988年）

  - [蒸汽男孩](../Page/蒸汽男孩.md "wikilink")（2004年）

### 其它承包工作

#### 電視動畫

  - [來玩遊戲吧](../Page/來玩遊戲吧.md "wikilink")（負責攝影（DEEN
    digital名義），總承包商：[Lerche](../Page/雲雀工作室.md "wikilink")，2018年）

## 相關人物

### 動畫師

<div style="float: left; vertical-align: top; white-space: nowrap; margin-right: 1em;">

  - 江森真理子

  - 岡戶智凱

  - [岡真里子](../Page/岡真里子.md "wikilink")

  - 奧田泰弘

  - 門智昭

  - 河南正昭

  - 菊池祥子

  - 小坂知

  - 齋藤哲人

  - [坂井久太](../Page/坂井久太.md "wikilink")

  - 清水博明

  - 鈴木博文

  -

</div>

<div style="float: left; vertical-align: top; white-space: nowrap; margin-right: 1em;">

  - [中嶋敦子](../Page/中嶋敦子.md "wikilink")

  -
  - [西田亞沙子](../Page/西田亞沙子.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - 水村良男

  - 村田俊治

  - 森本浩文

  -

</div>

### 演出家

<div style="float: left; vertical-align: top; white-space: nowrap; margin-right: 1em;">

  - [上田茂](../Page/上田茂.md "wikilink")
  - [川瀨敏文](../Page/川瀨敏文.md "wikilink")
  - [今千秋](../Page/今千秋.md "wikilink")
  - [西村純二](../Page/西村純二.md "wikilink")
  - 畠山守
  - [古橋一浩](../Page/古橋一浩.md "wikilink")

</div>

<div style="float: left; vertical-align: top; white-space: nowrap; margin-right: 1em;">

  - 鮑伯白旗
  - [元永慶太郎](../Page/元永慶太郎.md "wikilink")
  - [柳澤哲也](../Page/柳澤哲也.md "wikilink")
  - 吉田俊司
  - [渡邊浩](../Page/渡邊浩.md "wikilink")
  - [押井守](../Page/押井守.md "wikilink")

</div>

## 腳註

### 注釋

### 來源

## 參考資料

  - 「24
    株式社」《[Animage動畫口袋資料](../Page/Animage.md "wikilink")2000》目錄製作委員會編，[德間書店](../Page/德間書店.md "wikilink")，2000年，第118頁。
  - 「動畫人物CRIP STUDIO DEEN社長：長谷川洋」《Animage》1989年3月號，德間書店，第182頁。
  - 「現代視覺文化研究 Vol.2」，2008年，「第1特集地上最強動畫你看了嗎―――\!\!\!動畫工作室全部所有的選手入場\!\!」

## 相關項目

  - －組的攝影團隊之醫的大山佳久另外成立專門負責攝影的公司，現已停止活動。

  - [Studio
    Matrix](../Page/Studio_Matrix.md "wikilink")－由製作人一職出身的白井勝也創立的公司，現已停止活動。

  - [日本動畫工作室列表](../Page/日本動畫工作室列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [株式會社STUDIO DEEN公式官網](http://www.deen.co.jp/)

  -

[Category:1975年成立的公司](../Category/1975年成立的公司.md "wikilink")
[\*](../Category/STUDIO_DEEN.md "wikilink")
[Category:日本動畫工作室](../Category/日本動畫工作室.md "wikilink")
[Category:東京都公司](../Category/東京都公司.md "wikilink")
[Category:武藏野市](../Category/武藏野市.md "wikilink")

1.
2.
3.  動畫人物CRIP：STUDIO
    DEEN社長「長谷川洋」，出自於《Animage》1989年3月號，[德間書店](../Page/德間書店.md "wikilink")，第182頁。

4.
5.
6.  日本消防隊專用的標誌名稱。

7.  [【】](http://www.deen.co.jp/company/hello). 株式會社STUDIO DEEN.
    \[2018-10-02\] .

8.

9.  負責3DCG製作。